基本法是敗類的最佳保障 - 馮睎乾

基本法是敗類的最佳保障 - 馮睎乾

四月四日鄭月娥在報章發表〈《基本法》──香港繁榮和穩定的最佳保障〉，紀念三十年前《基本法》正式通過。她稱「香港居民的基本權利和自由於《基本法》的實施下獲得充分保障」，接着羅列一大堆不同類別的「自由」，包括言論、新聞、遊行、示威、通訊、旅行、宗教、職業、婚姻、學術等自由，末了洋洋得意的說：「這些都不是『空談』，而是香港市民每一日、每一刻都在享受和行使的自由。舉例而言，在2019年香港有超過11000次公眾遊行和集會，總數是1997年的十倍，足證市民所享有的自由有增無減。」

遊行集會次數增十倍，不代表民怨多十倍，反代表自由有增無減，這樣巧妙地化悲憤為正能量，真是佩服佩服and thank you thank you！按此邏輯，中國前日為什麼要舉國哀悼呢？據官方數字，近兩月全國有七萬七千人病愈，比去年同期病愈人數大幅增加，足證中國人民健康有增無減。

鄭氏邏輯固然狗屁不通，但以上文字還隱含一種較其邏輯更無恥的意識形態，簡言之，就是把自己的責任包裝成施捨，將市民的權利貶低為蒙恩。保障市民基本權利和自由，不是什麼了不起的成就，而是任何合法政府必須履行的責任。煮嘢唔好食，你就唔係食神；市民的權利自由得不到保障，你就唔係政府。鄭月娥花四百字表揚《基本法》保障市民的權利和自由，彷彿皇恩浩蕩，草民須感激涕零，此舉之可笑可恥，如同香港警察前天在FB專頁發帖文說：「女童歸家途中被非禮，警鍥而不捨，拘捕疑犯。」什麼？You are well paid for it！

拘捕罪犯是警察責任，服務市民是政府天職。不辱使命，只證明你有存在價值，不代表你值得歌頌。但現在《基本法》保障到市民的權利自由嗎？隨口舉例：為什麼721疑犯仍未被捕？為什麼警察當街濫用私刑而不用負責？為什麼港台記者採訪世衛助理總幹事，問及台灣就被邱騰華追究？以上三事，明顯抵觸《基本法》第二十五、二十七和二十八條。說穿了，《基本法》如今保障的不是香港市民，而是權力階層的敗類。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

港共最唔想見就係香港人否定基本法